% -*- coding: utf-8 -*-
\section{Servicio web OpenSheet}
A partir de la historia 3 se ha obtenido un servicio web que permite de manera
remota seleccionar y ejecutar scripts, a los que se les inyectan las
dependencias leídas de las propiedades pasadas, para permitir trabajar con
documentos de hojas de cálculo.

Para su construcción se han utilizado las siguientes clases de tests:
\begin{itemize}
  \item {\bf ScriptInfoUtilsTest}: es la clase que contiene todas las pruebas
  relacionadas con los métodos auxiliares que permiten recuperar la
  información de los scripts. A través de sus 5 tests se ha definido el
  comportamiento que se espera que tenga cada una de las operaciones usadas como
  base para la operación del servicio web que devuelve una lista de objetos
  ScriptInfo.
  \item {\bf OperationUtilsTest}: es la clase que contiene todas las pruebas
  relacionadas con los métodos auxiliares que permiten realizar parte de las
  tareas necesarias para llevar a cabo la operación de ejecución de un script
  haciendo uso del ScriptExecuter creado en la historia 2. A través de sus 9
  tests se ha definido el comportamiento que se espera que tenga cada una de
  las operaciones usadas como base para la operación del servicio web.
  \item {\bf DocumentTest}: es la clase que contiene todas las pruebas
  relacionadas con la operación que comprueba si un objeto de tipo Document es
  vacío. A través de sus 5 tests se ha definido el comportamiento que debe
  tener dicho método.
  \item {\bf ExecuteScriptOperationTest}: es la clase que contiene todas las
  pruebas relacionadas con las operaciones de ejecución de scripts, es decir,
  con la clase ExecuteScriptOperation. A través de sus 17 tests se ha definido
  el comportamiento que se espera que tenga cada una de las operaciones de
  estas clase.
\end{itemize}

\begin{figure}[!h]
\begin{center}
\includegraphics[width=1\textwidth]{../figures/resultados/webservice_class_diagram.png}
\caption{Diagrama de clases del Servicio Web de OpenSheet}
\label{fig:webservice_class_diagram}
\end{center}
\end{figure}

Los tests diseñados en algunos casos hacen uso directo de OpenOffice.org Calc a
través \acs{UNO}, y del sistema de ficheros, pero siempre se aseguran antes de
empezar cada test que no existe ningún fichero que pueda provocar errores en
las pruebas y de restaurar todo una vez finalizan.

El servicio web de OpenSheet permite usar la \acs{API} de OpenSheet generada en
la historia 1 dentro de scripts del lenguaje Groovy. Para ello es necesario
configurar el directorio donde se encuentran los scripts y definir un fichero
de propiedades con las características de los scripts. El servicio web permite
la misma funcionalidad que el comando de la historia 2 pero a través de los
scripts configurado para ello, así se evitan posibles problemas de seguridad.

El diagrama de clases completo, obtenido a partir de la aplicación del algoritmo
de \acs{TDD} para las historias del servicio web, es el que se puede ver en la
figura~\ref{fig:webservice_class_diagram}.

% Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: latex
% TeX-master: "main"
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
